---
title: spring开篇
date: 2019/7/13 20:46:25
categories:
- spring专题
tags:
- springframwork
---

此文章内容主要来自官方文档
<!--more-->
- - -
## Spring开发原则
当我们学习一个框架，我们不仅仅要学习它能做什么，更要学习其使用原则  
spring的设计原则：
1. 在每一个层级提供选项，也就是说spring尽量让我们使用者来选择某一个组件，比如数据连接、日志组件等
2. spring非常灵活，它支持不同角度的需求（这点不太好理解，后续再来补充）
3. 保持强大的向后兼容性。 对Spring的演变进行了精心管理，以使各个版本之间几乎没有重大变化。
4. 关心API设计。 Spring团队投入了大量的思想和时间来制作直观，并在许多版本和很多年中都适用的API。
5. 为代码质量设置高标准。 Spring框架非常强调有意义，最新和准确的javadoc。 它是极少数可以声明干净代码结构且程序包之间没有循环依赖关系的项目之一。

# Springboot原则
Spring Boot使创建可运行的独立，基于Spring的生产级应用程序变得容易。 我们对Spring平台和第三方库持固执己见的观点（感觉就是指定默认组件），这样您就可以以最小的麻烦开始使用。 大多数Spring Boot应用程序只需要很少的Spring配置。
1. 为所有Spring开发者提供更快且可广泛访问的入门体验。
2. 做到开箱即用，快速解决后期需求变更带来的问题。
3. 提供一系列大型项目通用的非功能性功能（例如嵌入式服务器，安全性，指标，运行状况检查和外部化配置）。
4. 绝对没有代码生成和对XML没有要求配置